★【助蝗？】城大生奇招創業 商店租閒置地放篋

城大畢業生吳朗盟（Jason）曾被寄存行李問題困擾，今年初他看準商機，遂與友人創立《Freedrop免提王》為旅客提供行李寄存點，方便旅客

「原來創業並唔是咁浪漫！」對於初出茅蘆的Jason而言，創業難度高，「經營一間公司好困難，需要資金同人脈輔助！」Jason表示，Freedrop推出平台約兩個月，現時反應不錯，他期望明年初有二百間加盟店。為了確保店家服務質素，團隊將不定時檢查店家服務時間，另外計劃研發手機應用程式，進一步推廣業務。

何文田一間茶餐廳 行李堆積如山

也有其他的小商戶，自行開拓存放拖篋服務，但卻惹阻路之嫌。早前何文田梭椏道的一間茶餐廳，亦推出寄存行李服務！不過，該店的行李堆積如山、幾乎阻擋整條行人路，恐有倒塌風險。香港01記者向茶餐廳了解，職員指只需到店內消費，就可以存放行李，至晚上七時許店舖打烊，便需取回行李。